免簽地區數目 港護照排名跌

2019年01月10日

免簽地區數目 港護照排名跌

國際移民公司恆理環球顧問事務所（Henley & Partners）公佈2019年度最新的「亨氏護照指數」（Henley Passport Index），日本護照憑着190個地區免簽證待遇連續兩年膺選「地上最強護照」，並列第2的新加坡及南韓護照，免簽地區數量跟日本只差1個；法國及德國護照則以188地區免簽一起屈居第3；香港特區護照擁169個免簽地區，數目較去年減少1個，排名比去年下滑兩位至第19。

台灣的護照免簽地區數量比去年增加一個，至149個國家，排名維持在第29名；澳門特區護照排32位；中國大陸護照仍和去年一樣擁有74個免簽地區，但排名從去年的第71位上升至第69名。歐洲國家的護照表現普遍不俗，丹麥、芬蘭、意大利、瑞典以187免簽地區並列第4；盧森堡和西班牙排名第5，擁有186個免簽地區。至於4年前並稱全球最方便的美國及英國護照，排名持續下滑，今年以185個免簽地區數量，跟奧地利、荷蘭、挪威、葡萄牙、瑞士同列第6位。

至於全球「最不受歡迎」的護照仍然是阿富汗和伊拉克，僅獲30地區免簽，在排行榜上敬陪末座。

恆理環球顧問事務所網站

上一則
上一則
外牆唧膠失足 裝修工26樓墮下亡

下一則
下一則
醫委會拒訂醫生執業年齡上限

取消歐盟/日/韓免簽,港豬就會反抗

香港如果唔係中國
變到頭三甲甚至超越日本都冇問題啦

btw日本人係少數免簽去中國既人
但你地知唔知中國人普遍相信一個講法係
中國政府為左比香港人免簽去日本，而甘願比日本人免簽去中國

邊一個冇咗

減少咗邊個？

好心入境處出返通知話俾香港人邊個國家取消咗香港免簽啦

屌，港特

中國政府為左比香港人免簽去日本，而甘願比日本人免簽去中國

只會一路跌，好快同中國睇齊

咁撚夾硬！！

咪同97中國救香港一樣
洗哂中國人腦

我都幾肯定唔會

因為真港豬有bno，假港豬唔要bno服從中央政府，愛祖國

想知邊幾個取消左
唔係多左個玻利維亞同白俄羅斯咩
姐係唔止一個少左？

由佢地講
覆佢地唔鍾意咪俾香港獨立囉

玻利維亞係VOA唔係免簽

仲有緬甸
咁算少咗2個

Nonono
我肯定唔係，169呢個數字其實係取巧左
實際上佢係包埋落地簽證
事實上，入境處個網站都係話得163個（免簽+落地）
照你咁講既話應該起碼少三個

入境處個網站唔準架
eg. 科索沃免簽HKSAR但中國唔承認科索沃獨立冇計

一定唔會，只會有更多"申請日本/韓國簽證懶人包"

bno 又然

少左都唔講聲

唔準還唔準
但呢個排名應該係包哂免簽+落地
如果真係同上年比少左一個
姐係起碼少三個

// 香港特別行政區護照在全球有效，現時已有163個國家和地區給予香港特別行政區護照持有人免簽證或落地簽證安排。但請注意，旅客在抵達這些國家時，仍須得到當地出入境機關的最後同意，方可入境。 //

咁睇真係
少咗3個真係好恐怖

取消埋泰國！

加拿大同澳洲都係
淨低堆非洲國家

咪on9啦
就算冇中英聯合聲明，冇主權移交，英屬香港去到2019年
剩係考慮到抵壘政策時混入嘅共碟，有一堆國家都唔會俾香港有免簽

咁所以咪話「如果唔係中國」囉
根本香港係咪中國都好，都會比中國玩殘哂

你推到咁前都話「就係因為中國」，不如話朱元璋嗰時成個東亞陸沉啦，到時香港都唔存在添
英國會佔領香港，就係因為要有個港口同大清國做生意

咁都信嘅人都唔洗同佢地解釋啲咩
蠢撚過豬

除左美國，其他應該都冇咩機會去

不丹都有D 想去. 不過好似話而家衰咗好多

50日背遊南美 第11集定唔知第9集

賤種台灣原來排29啊 香港特區護照都排19啊 賤種台灣狗那來優越感

美國免簽

使唔使幫下佢手，等到佢冇哂簽證

就算依家都有人講免簽證呢啲窮撚打飛機用咋，中國人去日本要簽證咪一樣咁多人去到日本，呢個世界錢先係大晒，俾你咁多免簽冇錢咪一樣食屎

林鄭：我地特區政府唔會自滿

同班支那豬講野根本無野好講
佢地根本唔係聽事實既全部 只係聽佢地想聽果部分

香港有堆你唔會去，台灣果堆一個美國夠曬，仲要佢地德國有得排快速入境

一隻華為支那西大模斯樣擁有三本唔同名同一日到期嘅特衰護照。
今鑊只係爆左出黎嘅冰山一角。
唔知仲有幾多支那狗用唔同名攞成幾多十本假身份特衰護照。
你話人地外國點信你呀。
最好外國將特衰護照同支那護照睇齊一鑊熟。

香港一早就有德國快速入境啦
台灣呢種垃圾國家最近先有ja

平行時空？eta喎呢兩個

香港旗呢？睇過 ？

香港護照2014年已經有
果然台狗都係死蠢賤種
你唔好潛水啊柒頭台狗

Eta =免簽無分別
唔係個個地方都俾你淨係申請ETA咁方便
新例就個個地方入都要ETA架啦
ETA=\=傳統VISA
遲下歐洲神根區都話強制全世界ETA(日本護照都要)

Btw
加拿大同澳洲係技術上屬於免簽證國家，
169個數字包哂

柒頭潛水啊？
台狗唔係好串既咩
而家咪又要含撚死賤種

Sor 用開歐盟通道冇留意開，唔洗訓咩

講講下又關台灣事